\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={Análise de mortalidade por cancro en Galicia: 1980-2017},
            pdfauthor={(Orde alfabética) Aurora Baluja (a, b), Marcos Fernández Arias (c)},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\providecommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}

  \title{Análise de mortalidade por cancro en Galicia: 1980-2017}
    \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
    \author{(Orde alfabética) Aurora Baluja (a, b), Marcos Fernández Arias (c)}
    \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
    \date{}
    \predate{}\postdate{}
  
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{tabu}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{threeparttablex}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{makecell}
\usepackage{xcolor}

\begin{document}
\maketitle

\textbf{Institucións}:

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  Servicio de Anestesiología y Reanimación. Hospital Clínico
  Universitario. Santiago de Compostela
\item
  FIDIS. Santiago de Compostela
\item
  Xunta de Galicia
\end{enumerate}

\section{INTRODUCCIÓN}\label{introducciuxf3n}

\subparagraph{}\label{section}

\section{MÉTODOS}\label{muxe9todos}

\subsection{\texorpdfstring{\emph{Mostra}}{Mostra}}\label{mostra}

Os datos foron obtidos dun vencello públicamente dispoñible por mor do
Concurso de Datos
\textbf{\href{https://www.r-users.gal/concurso-R}{MeLiSA con R}}
inaugurado nas VI Xornadas de Usuarios de R de Galicia. Os datos
pertencen orixinariamente ás bases de datos de Saúde Pública. Describen
a mortalidade de diferentes tipos de cancro entre 1980 e 2017.

\subsection{\texorpdfstring{\emph{Análise
estatístico}}{Análise estatístico}}\label{anuxe1lise-estatuxedstico}

Os datos de supervivencia foron tratados coma número de falecementos por
100.000 persoas por ano segundo tipo de cancro, grupos de idade ou
xerencia de área sanitaria (EOXI)\textsuperscript{1,2}. As análises
fixéronse empregando R v.3.4 (R Core Team, Vienna, Austria) cos paquetes
`ggplot2'\textsuperscript{3}, `tidyr' (Wickham, 2019), `knitr' (Xie,
2019) e `dplyr'\textsuperscript{4}. A reproducibilidade do proxecto
asegurouse mediante o uso dunha árbore de directorios cun arquivo de
proxecto R e a compilación dun caderno Rmarkdown na súa raíz.

\subparagraph{}\label{section-1}

\section{RESULTADOS}\label{resultados}

Analizáronse 110124 individuos con cancro entre os anos 1980 e 2017.
Deles, o 52.2\% corresponderon a mulleres.

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Evolución da mortalidade segundo
sexo:}}{Evolución da mortalidade segundo sexo:}}\label{evoluciuxf3n-da-mortalidade-segundo-sexo}

Sen ter en conta os rangos de idade, obsérvase que a mortalidade foi en
aumento tanto en homes coma en mulleres (Táboa 1)

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Evolución da mortalidade segundo tipo
de cancro e/ou
sexo:}}{Evolución da mortalidade segundo tipo de cancro e/ou sexo:}}\label{evoluciuxf3n-da-mortalidade-segundo-tipo-de-cancro-eou-sexo}

Os tipos de cancro que experimentaron un maior aumento foron pumlón e
próstata, seguidos por colon, co estómago experimentando un lene
descenso.

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Evolución da mortalidade segundo
EOXI:}}{Evolución da mortalidade segundo EOXI:}}\label{evoluciuxf3n-da-mortalidade-segundo-eoxi}

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Evolución da mortalidade segundo grupo
de
idade:}}{Evolución da mortalidade segundo grupo de idade:}}\label{evoluciuxf3n-da-mortalidade-segundo-grupo-de-idade}

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Evolución da mortalidade segundo cancro
e grupo de
idade:}}{Evolución da mortalidade segundo cancro e grupo de idade:}}\label{evoluciuxf3n-da-mortalidade-segundo-cancro-e-grupo-de-idade}

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Defuncións segundo cancro, grupo de
idade e
sexo}}{Defuncións segundo cancro, grupo de idade e sexo}}\label{defunciuxf3ns-segundo-cancro-grupo-de-idade-e-sexo}

\paragraph{\texorpdfstring{\emph{Evolución anual do número de
defuncións}}{Evolución anual do número de defuncións}}\label{evoluciuxf3n-anual-do-nuxfamero-de-defunciuxf3ns}

\subparagraph{}\label{section-2}

\section{DISCUSIÓN}\label{discusiuxf3n}

\subsection{\texorpdfstring{\emph{Significado}}{Significado}}\label{significado}

\subsection{\texorpdfstring{\emph{Limitations}}{Limitations}}\label{limitations}

As limitacións.

\section{CONCLUSIÓN}\label{conclusiuxf3n}

\subparagraph{}\label{section-3}

\section{TÁBOAS}\label{tuxe1boas}

\textbf{Táboa 1}: Evolución da mortalidade segundo sexo

\begingroup\fontsize{12}{14}\selectfont

\begin{tabular}{>{\bfseries}rrrrrr}
\toprule
ano & home & muller & idx\_home & idx\_muller & masculinidade\\
\midrule
1980 & 2092 & 1259 & 1.00 & 1.00 & 62.43\%\\
1981 & 2129 & 1272 & 1.02 & 1.01 & 62.60\%\\
1982 & 2205 & 1272 & 1.05 & 1.01 & 63.42\%\\
1983 & 2283 & 1300 & 1.09 & 1.03 & 63.72\%\\
1984 & 2351 & 1305 & 1.12 & 1.04 & 64.31\%\\
\addlinespace
1985 & 2402 & 1378 & 1.15 & 1.09 & 63.54\%\\
1986 & 2577 & 1438 & 1.23 & 1.14 & 64.18\%\\
1987 & 2557 & 1480 & 1.22 & 1.18 & 63.34\%\\
1988 & 2745 & 1512 & 1.31 & 1.20 & 64.48\%\\
1989 & 2763 & 1453 & 1.32 & 1.15 & 65.54\%\\
\addlinespace
1990 & 2808 & 1564 & 1.34 & 1.24 & 64.23\%\\
1991 & 2783 & 1563 & 1.33 & 1.24 & 64.04\%\\
1992 & 2944 & 1539 & 1.41 & 1.22 & 65.67\%\\
1993 & 3054 & 1617 & 1.46 & 1.28 & 65.38\%\\
1994 & 3196 & 1695 & 1.53 & 1.35 & 65.34\%\\
\addlinespace
1995 & 3134 & 1719 & 1.50 & 1.37 & 64.58\%\\
1996 & 3370 & 1713 & 1.61 & 1.36 & 66.30\%\\
1997 & 3267 & 1679 & 1.56 & 1.33 & 66.05\%\\
1998 & 3394 & 1707 & 1.62 & 1.36 & 66.54\%\\
1999 & 3403 & 1685 & 1.63 & 1.34 & 66.88\%\\
\addlinespace
2000 & 3412 & 1792 & 1.63 & 1.42 & 65.56\%\\
2001 & 3544 & 1828 & 1.69 & 1.45 & 65.97\%\\
2002 & 3456 & 1760 & 1.65 & 1.40 & 66.26\%\\
2003 & 3542 & 1854 & 1.69 & 1.47 & 65.64\%\\
2004 & 3593 & 1791 & 1.72 & 1.42 & 66.73\%\\
\addlinespace
2005 & 3555 & 1895 & 1.70 & 1.51 & 65.23\%\\
2006 & 3563 & 1845 & 1.70 & 1.47 & 65.88\%\\
2007 & 3669 & 1809 & 1.75 & 1.44 & 66.98\%\\
2008 & 3524 & 1892 & 1.68 & 1.50 & 65.07\%\\
2009 & 3630 & 1943 & 1.74 & 1.54 & 65.14\%\\
\addlinespace
2010 & 3687 & 2095 & 1.76 & 1.66 & 63.77\%\\
2011 & 3837 & 2072 & 1.83 & 1.65 & 64.93\%\\
2012 & 3877 & 2052 & 1.85 & 1.63 & 65.39\%\\
2013 & 3840 & 2123 & 1.84 & 1.69 & 64.40\%\\
2014 & 3763 & 2109 & 1.80 & 1.68 & 64.08\%\\
\addlinespace
2015 & 3743 & 2121 & 1.79 & 1.68 & 63.83\%\\
2016 & 3888 & 2136 & 1.86 & 1.70 & 64.54\%\\
2017 & 3817 & 2157 & 1.82 & 1.71 & 63.89\%\\
\bottomrule
\end{tabular}

\endgroup{}

\textbf{Táboas 2-6}: Tasas de mortalidade segundo tipo de cancro, sexo
e/ou grupo de idade

Tasa anual de mortalidade (por 100.000 habitantes) segundo cancro

cancro

1980

1981

1982

1983

1984

1985

1986

1987

1988

1989

1990

1991

1992

1993

1994

1995

1996

1997

1998

1999

2000

2001

2002

2003

2004

2005

2006

2007

2008

2009

2010

2011

2012

2013

2014

2015

2016

2017

colo de útero

16

14

16

22

23

14

26

33

31

30

34

27

28

23

34

33

36

30

43

32

35

42

33

31

30

31

28

33

33

37

32

35

45

27

31

37

36

28

colon

61

67

65

81

86

100

112

117

139

123

152

146

170

207

191

204

223

239

234

234

253

276

263

262

278

316

283

278

273

289

328

335

326

337

331

333

330

324

esófago

54

58

64

58

55

57

64

59

65

65

64

64

58

64

80

68

72

70

66

57

70

60

57

65

64

56

58

71

60

60

56

59

58

48

52

50

61

56

estómago

299

268

274

259

261

262

262

262

263

268

269

232

238

253

247

249

258

225

219

227

220

216

197

206

204

188

200

187

204

200

187

190

194

185

172

195

182

186

fígado

110

109

102

101

106

116

111

104

111

110

114

117

118

117

115

102

120

117

117

115

130

128

125

116

119

118

125

131

140

131

118

124

138

132

137

139

148

138

larinxe

35

38

46

47

49

48

53

50

53

50

45

52

43

45

55

50

50

53

51

47

46

43

49

48

48

46

44

47

40

39

36

36

40

38

36

34

28

38

mama

90

102

107

109

105

114

121

117

136

134

139

143

138

142

151

161

142

141

146

143

153

154

144

145

144

157

140

143

152

157

167

160

156

166

160

181

165

172

ovario

34

26

39

36

40

29

44

55

49

56

60

72

73

76

69

84

76

84

79

80

88

94

95

101

100

101

98

99

94

105

108

111

92

97

105

95

105

83

páncreas

54

54

54

60

72

76

71

88

83

71

84

81

90

94

110

103

117

112

120

119

134

141

135

130

141

146

153

146

148

146

160

171

174

190

175

173

195

212

próstata

169

197

199

206

214

216

247

253

246

270

301

297

324

329

342

369

390

373

396

401

415

407

390

426

424

377

366

360

337

357

389

399

359

390

380

370

377

407

pulmón

247

284

277

294

292

305

334

333

374

374

365

399

401

406

442

428

444

434

468

472

450

482

484

492

498

482

485

518

483

505

515

524

552

561

575

562

595

575

recto

75

57

59

59

57

73

67

66

55

63

76

73

72

72

82

80

87

85

101

96

95

94

97

107

93

92

102

90

98

95

104

117

115

118

114

115

120

123

vexiga

54

53

60

69

73

56

70

71

80

82

78

78

97

100

102

98

109

103

96

103

91

107

102

116

97

122

123

123

120

124

135

130

135

128

130

117

137

128

Tasa anual de mortalidade (por 100.000 habitantes) segundo cancro e sexo

cancro

sexo

1980

1981

1982

1983

1984

1985

1986

1987

1988

1989

1990

1991

1992

1993

1994

1995

1996

1997

1998

1999

2000

2001

2002

2003

2004

2005

2006

2007

2008

2009

2010

2011

2012

2013

2014

2015

2016

2017

colo de útero

muller

2

1

2

2

2

1

3

3

3

3

3

3

3

2

3

3

4

3

4

3

4

4

3

3

3

3

3

3

3

4

3

3

5

3

3

4

4

3

colon

home

6

6

7

8

8

10

10

12

14

13

16

14

18

22

19

22

23

27

25

26

31

31

31

30

32

37

33

32

32

34

37

39

38

41

39

40

41

38

colon

muller

6

8

6

9

9

10

13

12

14

12

14

15

16

20

19

19

21

21

22

21

20

25

22

23

24

26

24

24

23

24

29

28

28

27

28

27

25

28

esófago

home

8

10

10

10

9

10

11

10

10

11

11

11

10

11

14

12

13

12

12

10

13

11

10

12

11

10

10

13

10

10

10

10

10

8

9

9

11

9

esófago

muller

3

2

3

2

3

2

2

2

3

2

2

2

2

2

3

2

2

2

2

2

2

1

1

1

2

1

2

2

2

2

2

2

2

2

1

1

2

2

estómago

home

35

31

31

30

30

29

32

30

30

32

31

27

28

32

29

28

31

27

27

28

26

27

23

23

25

21

25

23

26

24

23

24

24

22

20

25

22

23

estómago

muller

25

23

24

22

22

24

20

22

23

22

23

20

20

19

20

22

21

19

17

18

18

17

16

18

16

17

15

15

15

16

15

14

15

15

14

15

15

15

fígado

home

12

12

13

11

12

14

14

12

13

15

14

15

16

15

14

14

17

15

16

16

17

18

18

16

17

17

15

18

19

19

16

18

20

19

19

20

20

20

fígado

muller

10

10

7

10

9

10

9

8

10

8

9

8

8

9

9

7

8

9

7

7

9

8

8

8

7

7

10

8

9

8

8

7

8

8

9

8

10

8

larinxe

home

7

7

9

9

10

9

10

10

11

10

9

10

9

9

11

10

10

11

10

9

9

9

10

9

10

9

9

9

8

8

7

7

8

8

7

7

5

8

larinxe

muller

0

1

1

0

0

0

1

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

1

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

mama

home

0

0

0

0

0

0

0

0

1

0

0

0

0

0

0

0

0

1

0

1

0

0

0

0

0

0

0

0

1

1

0

0

1

1

1

0

1

1

mama

muller

17

20

21

21

20

22

23

22

26

26

27

28

26

27

29

31

27

27

28

27

29

29

27

28

27

30

27

27

29

30

32

31

30

31

30

34

31

32

ovario

muller

3

3

4

4

4

3

4

6

5

6

6

7

7

8

7

8

8

8

8

8

9

9

10

10

10

10

10

10

9

11

11

11

9

10

10

9

11

8

páncreas

home

7

6

7

6

8

10

8

10

10

8

11

8

10

11

13

11

13

13

14

14

14

17

15

14

17

16

17

17

17

16

17

18

19

20

18

18

21

22

páncreas

muller

4

5

4

6

6

5

6

8

7

6

6

8

8

8

10

10

10

9

10

10

13

12

12

12

12

13

14

12

13

13

15

16

16

18

17

17

18

20

próstata

home

17

20

20

21

21

22

25

25

25

27

30

30

32

33

34

37

39

37

40

40

42

41

39

43

42

38

37

36

34

36

39

40

36

39

38

37

38

41

pulmón

home

43

49

49

53

53

54

59

60

70

69

66

72

74

75

81

80

82

80

86

87

82

89

88

87

89

86

85

93

82

87

88

91

94

93

96

93

99

93

pulmón

muller

7

9

8

7

7

8

9

8

7

8

9

10

9

8

10

9

10

10

10

11

11

11

11

14

13

13

14

14

16

16

17

17

19

22

21

22

23

24

recto

home

8

7

6

8

7

8

8

7

6

7

9

8

9

9

10

9

10

10

12

11

11

11

12

14

11

12

14

12

12

13

13

14

15

14

15

13

16

17

recto

muller

7

5

6

4

5

7

5

6

5

5

6

7

5

6

7

7

7

7

9

8

8

8

8

8

7

7

7

6

8

7

8

10

8

9

8

10

8

8

vexiga

home

9

8

10

12

14

10

11

11

14

14

12

14

16

16

18

17

18

18

16

18

15

17

16

19

16

20

22

21

21

21

22

23

23

23

21

21

23

21

vexiga

muller

2

3

2

2

1

2

3

3

2

3

4

2

4

4

3

3

4

3

4

3

4

5

4

5

4

5

4

5

4

4

6

4

4

4

5

4

5

5

Tasa anual de mortalidade (por 100.000 habitantes; ano 2017) segundo
EOXI

cancro

sexo

A Coruña

Ferrol

Lugo

Ourense

Pontevedra

Santiago

Vigo

colo de útero

muller

4

4

2

2

3

3

3

colon

home

33

40

43

46

33

43

32

colon

muller

25

28

35

28

28

30

23

esófago

home

9

9

9

9

7

12

10

esófago

muller

3

5

1

1

2

2

1

estómago

home

16

21

27

27

19

25

25

estómago

muller

15

10

13

14

17

16

16

fígado

home

21

19

17

20

17

19

25

fígado

muller

9

5

9

7

8

3

11

larinxe

home

5

5

9

5

9

10

8

larinxe

muller

0

1

0

0

1

1

0

mama

home

2

1

0

2

0

0

0

mama

muller

32

38

33

37

31

28

32

ovario

muller

8

9

12

7

8

10

6

páncreas

home

21

17

27

22

23

20

25

páncreas

muller

19

21

16

21

19

17

26

próstata

home

45

41

50

44

36

46

28

pulmón

home

90

110

88

123

88

85

87

pulmón

muller

26

25

27

17

22

19

29

recto

home

14

16

24

22

23

12

13

recto

muller

9

4

8

15

6

9

5

vexiga

home

19

34

29

27

14

14

19

vexiga

muller

5

5

8

10

4

5

2

Tasa anual de mortalidade (por 100.000 habitantes; ano 2017) segundo
grupo de idade

cancro

sexo

0

5

10

15

20

25

30

35

40

45

50

55

60

65

70

75

80

85

colo de útero

muller

0

0

0

0

0

0

1

1

1

1

1

7

3

7

2

9

6

9

colon

home

0

0

0

0

0

0

0

0

3

1

10

27

45

71

105

122

215

321

colon

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

2

5

8

12

13

33

43

59

106

217

esófago

home

0

0

0

0

0

0

0

2

0

7

8

16

13

28

30

30

17

34

esófago

muller

0

0

0

0

0

0

0

1

0

0

2

5

1

1

1

5

10

10

estómago

home

0

0

0

0

0

0

0

2

4

6

9

25

30

48

57

71

130

138

estómago

muller

0

0

0

0

0

0

1

0

2

3

10

6

12

18

11

37

73

93

fígado

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

5

6

22

38

39

66

89

88

97

fígado

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

9

6

7

16

22

34

48

larinxe

home

0

0

0

0

0

0

0

0

2

2

11

6

23

22

16

14

17

39

larinxe

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

0

1

0

0

2

1

0

2

0

1

mama

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

1

1

0

0

2

4

13

mama

muller

0

0

0

0

0

0

3

8

13

25

23

28

33

40

49

71

102

166

ovario

muller

0

0

0

0

0

0

1

2

0

3

7

18

12

14

18

20

18

27

páncreas

home

0

0

0

0

0

0

0

1

2

5

10

22

45

52

59

81

102

120

páncreas

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

1

5

7

14

15

36

51

70

76

88

próstata

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

4

7

19

32

72

136

246

637

pulmón

home

0

0

0

0

2

0

0

3

6

18

45

110

187

278

297

290

355

391

pulmón

muller

0

0

0

0

0

2

0

1

5

13

25

49

44

43

45

43

62

71

recto

home

0

0

0

0

0

0

0

2

1

3

7

13

23

37

30

63

69

164

recto

muller

0

0

0

0

0

0

0

1

1

2

3

4

8

5

11

23

37

51

vexiga

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

2

3

10

14

31

44

69

123

258

vexiga

muller

0

0

0

0

0

0

1

0

1

0

0

4

2

6

6

15

14

45

Defuncions (ano 2017) segundo grupo de idade

cancro

sexo

0

5

10

15

20

25

30

35

40

45

50

55

60

65

70

75

80

85

colo de útero

muller

0

0

0

0

0

0

1

1

1

1

1

7

3

6

2

6

4

7

colon

home

0

0

0

0

0

0

0

0

3

1

10

25

38

55

73

60

103

123

colon

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

2

5

8

12

12

28

35

38

77

170

esófago

home

0

0

0

0

0

0

0

2

0

7

8

15

11

22

21

15

8

13

esófago

muller

0

0

0

0

0

0

0

1

0

0

2

5

1

1

1

3

7

8

estómago

home

0

0

0

0

0

0

0

2

5

6

9

23

25

37

40

35

62

53

estómago

muller

0

0

0

0

0

0

1

0

2

3

10

6

11

15

9

24

53

73

fígado

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

5

6

21

32

30

46

44

42

37

fígado

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

9

5

6

13

14

25

38

larinxe

home

0

0

0

0

0

0

0

0

2

2

11

6

19

17

11

7

8

15

larinxe

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

0

1

0

0

2

1

0

1

0

1

mama

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

1

1

0

0

1

2

5

mama

muller

0

0

0

0

0

0

2

8

15

27

23

28

29

34

40

46

74

130

ovario

muller

0

0

0

0

0

0

1

2

0

3

7

18

11

12

15

13

13

21

páncreas

home

0

0

0

0

0

0

0

1

2

5

10

21

38

40

41

40

49

46

páncreas

muller

0

0

0

0

0

0

0

0

1

5

7

14

13

31

42

45

55

69

próstata

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

0

4

7

16

25

50

67

118

244

pulmón

home

0

0

0

0

1

0

0

3

7

19

44

103

156

215

207

143

170

150

pulmón

muller

0

0

0

0

0

1

0

1

6

14

26

48

39

37

37

28

45

56

recto

home

0

0

0

0

0

0

0

2

1

3

7

12

19

29

21

31

33

63

recto

muller

0

0

0

0

0

0

0

1

1

2

3

4

7

4

9

15

27

40

vexiga

home

0

0

0

0

0

0

0

0

0

2

3

9

12

24

31

34

59

99

vexiga

muller

0

0

0

0

0

0

1

0

1

0

0

4

2

5

5

10

10

35

\textbf{Táboa 7}: Evolución da mortalidade segundo cancro e grupo de
idade

\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/unnamed-chunk-9-1.pdf}

****: texto táboa

\subparagraph{}\label{section-4}

\section{FIGURAS}\label{figuras}

\textbf{Figura 1}: Defuncións segundo cancro, grupo de idade e sexo

\includegraphics[width=1\linewidth,height=1.5\textheight]{concurso_r_files/figure-latex/unnamed-chunk-10-1}

\textbf{Figura 2}: Evolución anual do número de defuncións

\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/unnamed-chunk-11-1.pdf}

\textbf{Figura 3}: Evolución da tasa de incidencia de de diferentes
cancros segundo sexo e idade

\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-1.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-2.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-3.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-4.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-5.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-6.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-7.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-8.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-9.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-10.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-11.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-12.pdf}
\includegraphics{concurso_r_files/figure-latex/gráficos_de_evolución_anual2-13.pdf}

\begin{verbatim}
   R version 3.4.3 (2017-11-30)
   Platform: x86_64-apple-darwin15.6.0 (64-bit)
   Running under: OS X El Capitan 10.11.6
   
   Matrix products: default
   BLAS: /Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.4/Resources/lib/libRblas.0.dylib
   LAPACK: /Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.4/Resources/lib/libRlapack.dylib
   
   locale:
   [1] es_ES.UTF-8/es_ES.UTF-8/es_ES.UTF-8/C/es_ES.UTF-8/es_ES.UTF-8
   
   attached base packages:
   [1] stats     graphics  grDevices utils     datasets  methods   base     
   
   other attached packages:
    [1] ztable_0.2.1            factoextra_1.0.5       
    [3] FactoMineR_1.42         correlationfunnel_0.0.9
    [5] formattable_0.2.0.2     testthat_2.0.1         
    [7] compare_0.2-6           stringi_1.4.3          
    [9] here_0.1                kableExtra_1.1.0       
   [11] knitr_1.25              plotly_4.9.0           
   [13] ggthemes_4.1.1          forcats_0.4.0          
   [15] stringr_1.4.0           dplyr_0.8.3            
   [17] purrr_0.3.2             readr_1.3.1            
   [19] tidyr_1.0.0             tibble_2.1.3           
   [21] ggplot2_3.2.0.9000      tidyverse_1.2.1        
   
   loaded via a namespace (and not attached):
    [1] colorspace_1.4-1     ellipsis_0.1.0       class_7.3-15        
    [4] rprojroot_1.3-2      flextable_0.5.5      base64enc_0.1-3     
    [7] rstudioapi_0.10      ggrepel_0.8.0        prodlim_2018.04.18  
   [10] fansi_0.4.0          lubridate_1.7.4      xml2_1.2.0          
   [13] splines_3.4.3        leaps_3.0            zeallot_0.1.0       
   [16] jsonlite_1.6         Cairo_1.5-10         broom_0.5.2         
   [19] cluster_2.0.6        shiny_1.3.2          compiler_3.4.3      
   [22] httr_1.4.0           backports_1.1.5      assertthat_0.2.1    
   [25] Matrix_1.2-17        lazyeval_0.2.2       cli_1.1.0           
   [28] later_0.8.0          htmltools_0.3.6      tools_3.4.3         
   [31] gtable_0.3.0         glue_1.3.1           Rcpp_1.0.1          
   [34] cellranger_1.1.0     vctrs_0.2.0          nlme_3.1-131.1      
   [37] crosstalk_1.0.0      timeDate_3043.102    gower_0.2.0         
   [40] xfun_0.10            ps_1.3.0             rvest_0.3.4         
   [43] mime_0.6             lifecycle_0.1.0      pacman_0.5.1        
   [46] MASS_7.3-51.4        scales_1.0.0         ipred_0.9-9         
   [49] hms_0.5.1            promises_1.0.1       RColorBrewer_1.1-2  
   [52] yaml_2.2.0           gridExtra_2.3        gdtools_0.1.7       
   [55] rpart_4.1-15         zip_2.0.4            lava_1.6.5          
   [58] rlang_0.4.0          pkgconfig_2.0.3      evaluate_0.14       
   [61] lattice_0.20-38      recipes_0.1.5        htmlwidgets_1.3     
   [64] labeling_0.3         processx_3.4.0       tidyselect_0.2.5    
   [67] magrittr_1.5         R6_2.4.0             generics_0.0.2      
   [70] pillar_1.4.2         haven_2.1.0          withr_2.1.2         
   [73] survival_2.44-1.1    scatterplot3d_0.3-41 nnet_7.3-12         
   [76] modelr_0.1.4         crayon_1.3.4         uuid_0.1-2          
   [79] utf8_1.1.4           rmarkdown_1.16       officer_0.3.3       
   [82] viridis_0.5.1        grid_3.4.3           readxl_1.3.1        
   [85] data.table_1.12.0    callr_3.3.0          digest_0.6.18       
   [88] flashClust_1.01-2    webshot_0.5.1        xtable_1.8-4        
   [91] httpuv_1.5.1         munsell_0.5.0        viridisLite_0.3.0
\end{verbatim}

\subparagraph{}\label{section-5}

\section*{REFERENCIAS}\label{referencias}
\addcontentsline{toc}{section}{REFERENCIAS}

\hypertarget{refs}{}
\hypertarget{ref-lopez-abente_situacion_2015}{}
1. Lopez-Abente G, Nuñez O, Perez-Gomez B, Aragones N, Pollan M: La
Situación Del Cáncer En España: Informe 2015 (The Situation of Cancer in
Spain: Report 2015). Rochester, NY, Social Science Research Network,
2015 at
\textless{}\url{https://papers.ssrn.com/abstract=2863882}\textgreater{}

\hypertarget{ref-noauthor_cifras_nodate}{}
2. Las cifras del cáncer en España 2019 Día Mundial del Cáncer 2019 at
\textless{}\url{https://seom.org/dmcancer/las-cifras-del-cancer-en-espana-2019/}\textgreater{}

\hypertarget{ref-wickham_ggplot2_2016}{}
3. Wickham H: Ggplot2: Elegant Graphics for Data Analysis, 2nd edition.
Springer International Publishing, 2016 at
\textless{}\url{//www.springer.com/it/book/9783319242750}\textgreater{}

\hypertarget{ref-grolemund_r_nodate}{}
4. Grolemund HW Garrett: R for Data Science. at
\textless{}\url{http://shop.oreilly.com/product/0636920034407.do}\textgreater{}


\end{document}
